\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{messung1-0mm.tex}
\end{center}
\caption{Abklingkurve der freien Schwingung für $\unit[0]{mm}$ Dämpfung}
\label{fig:messung1-0mm}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
  \def\svgwidth{8cm}
  \input{messung1-4mm.tex}
\end{center}
\caption{Abklingkurve der freien Schwingung für $\unit[4]{mm}$ Dämpfung}
\label{fig:messung1-4mm}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
  \def\svgwidth{8cm}
  \input{messung1-6mm.tex}
\end{center}
\caption{Abklingkurve der freien Schwingung für $\unit[6]{mm}$ Dämpfung}
\label{fig:messung1-6mm}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
  \def\svgwidth{8cm}
  \input{messung1-8mm.tex}
\end{center}
\caption{Abklingkurve der freien Schwingung für $\unit[8]{mm}$ Dämpfung}
\label{fig:messung1-8mm}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Eigenfrequenz.tex}
\end{center}
\caption{Lineare Regression zur Bestimmung der Eigenfrequenz $\omega_\mathrm{e}$}
\label{fig:eigenfrequenz}
\end{figure}
\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    $\unit[0]{mm}$ Dämpfung & $\unit[4]{mm}$ Dämpfung & $\unit[6]{mm}$ Dämpfung & $\unit[8]{mm}$ Dämpfung \\
    \hline
    0.10318 & 0.47804 & 0.85745 & 1.53658 \\ 
    \hline
    0.11081 & 0.48059 & 0.85567 & 1.42711 \\ 
    \hline
    0.10697 & 0.46357 & 0.88730 & 1.50408 \\ 
    \hline
    0.11583 & 0.41616 & 0.84730 &         \\   
    \hline
    0.11980 & 0.40547 &         &         \\     
    \hline
    0.10147 & 0.43825 &         &         \\   
    \hline
    0.10536 & 0.42488 &         &         \\     
    \hline
    0.11294 & 0.43078 &         &         \\   
    \hline
    0.09531 & 0.48551 &         &         \\   
    \hline
    0.10295 & 0.47000 &         &         \\   
    \hline
    0.10536 &         &         &         \\   
    \hline  
    0.10135 &         &         &         \\  
    \hline
    0.10399 &         &         &         \\     
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Logarithmische Dekremente der freien Oszillation}
  \label{tab:log-dekrement}
\end{table}
\lstset{language=python}
\lstset{literate=%
{Ö}{{\"O}}1
{Ä}{{\"A}}1
{Ü}{{\"U}}1
{ß}{{\ss}}2
{ü}{{\"u}}1
{ä}{{\"a}}1
{ö}{{\"o}}1
}
\begin{figure}
\lstinputlisting{./auswertung.py.src}
  \caption{Python Code zur Berechnung der Phasenverschiebung}
    \label{fig:python}
\end{figure}
